星期一 香港下半旗李鵬致哀 有冇嘢做！！

香港人，你喊了毋忘六四30年，現在林鄭政府公然代表香港向劊子手李鵬下半旗致哀，難道大家等星期一靜靜地過去就算嗎？

請睇睇習近平的訃告怎講：

1989年春夏之交的政治風波中，在以鄧小平同志為代表的老一輩無產階級革命家堅決支持下，李鵬同志旗幟鮮明，和中央政治局大多數同志一道，採取果斷措施制止動亂，平息反革命暴亂，穩定了國內局勢，在這場關係黨和國家前途命運的重大鬥爭中發揮了重要作用。

再看看傳媒怎樣解讀：

「習近平為李鵬背書，是他完全讚同六四開槍和國家資本主義道路的表達，也是他應對中美貿易戰和香港反送中運動強硬立場的表達。」

「在李鵬訃告中重提『平暴』字眼震懾港人，不能不說是習近平政權的目的之一。當然，主要的還是要借此宣示他習近平在六四問題上的鮮明態度和堅定立場。正如劉青先生所分析的那樣：中共評價李鵬重提『反革命暴亂』說明了一個問題，就是習近平為了保黨、保自己的獨裁地位，要對大陸社會進行嚴厲鎮壓。『他要把六四血腥鎮壓堅持到底，以此震懾中國社會。中共高層全知道六四是犯罪，都想淡化這件事。但是習近平不想淡化，他要把反革命定性再次重新提出，其重要目的就是震懾大陸社會，為『今後一出現這種苗頭就鎮壓』製造藉口。』」

天安門事件和近日在香港的抗爭運動，看似無關，實質卻是相通。同樣反對中共暴政，同樣遭遇血腥鎮壓，同樣等待平反，同樣等待民主的來臨。當然，民主不會像催淚彈從天上掉下來，人民需要努力不懈，方能從極權和奸佞手上奪回我們的旗幟。

習近平雖然肯定李鵬的黨功，但同時忌諱六四話題發酵。如果香港人冇咗件事，不反對林鄭和特區政府向李鵬下半旗誌哀，那就錯失了一個平反的大好機會。八九六四，就會被中共和港共永遠定讞為「李鵬平亂護黨有功，人民革命對抗暴政有過」了！

讓他們合理化六四，即等同合理化香港人即將面臨的六四式血洗。

肯定了李鵬，即肯定了盧偉聰、鄧炳強、林鄭、王志民……

如果支聯會打算在這一天甚麼都不做的話，解散也罷。

作者

轉 作者 FB

睇唔明佢捉緊咩棋有無高人解答

我認為姐係習種姐係表明自己會行高壓手段，但唔俾你講佢高壓

推